[純ff] 立國之後要分公民同奴隸制

呢排睇歷史野多
忽發奇想
古代民主制度入面都係唔會比奴隸選舉
現代都有大把人中意做奴隸

一開始全部人都有自由選擇
選擇做公民：比多d 稅，要服兵役，女人就要做社會服務，但有政治權利，有參政權
奴隸：無任何政治權利，唔洗服兵役
兩個身份可以轉，但唔可以轉太密，同埋要付出左代價（未諗到係乜）

名再諗. idea 大致上係咁，比港豬有唔參政自由同時比真香港人有參政，建設社會權利

香港公民有權持武自衛、 公民執法、 自衛殺生同組建民兵組織

奴隸呢個term太過負面，
仲衰過剝奪政治權利終生

唔好負皮住
記住做人做狗係有得揀
可以解決廢老票問題

使乜解決廢老呢啲問題？
直接驅逐出境就算

雖然都係鳩up
但我可以同你講
你估個個真心鐘意做奴隸咩, 而家班港豬只係要保住份工先做奴隸

如果真立國, 香港一直落後既勞工條例同福利一定得到改善, 到時勞動人口有多D權利又唔怕罷工既時候, 港豬們會意識到政治既重要性, 換句話講港豬可能係會消失.
所以你講既奴隸制度係唔work

分開公民同居民都夠啦 玩奴隸咁快過中共比人制裁

係我個term 用得唔好
唔係真係講緊奴隸制

sor 呢個term 先岩
分返公民居民
公民要付出，有參政權，要強制投票同服役
居民就直接拎錢，放棄政治權力
兩個身份自由選擇
但轉身份就要比錢/服役

但真係好多人甘願做奴隸喎，否則某國「國歌」唔會叫人反抗

個term唔重要啦
重點係當香港光復, 而勞工條例, 福利, 權利趕上國際水平, 同時樓價與生存成本回復正常既時候, 港豬會絕種

我想法同你相反
社會愈穩定係愈少人搞政治
因為冇需要

我明你講乜
但其實我地被香港既畸形社會誤導
喺香港, 港豬一定係政治冷感+翻工奴隸

但其實望下全世界, 政治冷感唔等於翻工奴隸
睇下北歐人, 人民福利高勞工權利世界第一. 因為生活無壓力, 亦所以班人唔會係翻工奴隸, 但佢地可能係你所講既政治冷感

我係認為當香港光復, 翻工奴隸型港豬會消失

親過共嘅要做奴隸
懲罰佢地擁戴暴政

個term叫公民同居民會好啲
Btw樓主有冇睇過星船傘兵 雖然係小說而唔係學術著作 個公民權我亦覺得太嚴格 但可以望望先

但係唔會叫奴隸，叫二等公民都好啲

咁窮撚就應當冇權利？

thanks 遲d 睇

如果個稅係累進資產稅？窮撚公民比起窮撚居民要交多啲但insignificant咁？

睇清楚，每個人都有自由揀
佢要轉職先要比cost
比多d 稅意思係高dd 既稅率
唔一定比多好多

我原意係與其比個d 廢老為少少著數投票
不如政府比少少著數佢地放棄投票

因為我用錯term
一開頭既負評多
個第一印象差左
跟住見到d keyword 奴隸制
以為我想搞資本主義奴隸制

奴隸個名太嚇人。

你可以用普通公民同 退休市民之類的名字代替

65歲以上，所有公民可以選擇成為退休市民，就可以享受各種退休福利，但係就會冇晒投票權同政治權利。老野大多貪小便宜，通常會選擇變成退休身份，就可以杜絕廢老亂投票，掌心雷，賣票等問題。

退休市民講左我想做既野
不過唔止老人家
有d 新移民都會出賣香港人
入藉應該要住夠7年+考試